有無巴絲打想學下整皮呀,散紙包教學 #yup#

邊整邊出教學,

幾年前為左整情人節禮物
第一個自己上網學整既成品

而加學定,下個月你地都可以整黎送比另一半啦

暫時整到一半,邊整邊出教學
而加整到呢到

首先 當然要有一塊皮啦
跟住 你要諗清楚你想要整既野既結構 要點樣組合出黎
再係張紙上面畫佢出黎, 變成你既圖紙
今次呢個既圖紙就好簡單 一片搞掂

放上去 搵支尖既野 畫個印出黎

跟住就用刀裁佢出黎, 無裁皮刀既, 界刀都ok

留名學野

留名

反轉塊皮既背面,我地叫呢層做肉面
肉面如果無處理過既話 就會有d毛係到
用耐左仲會趺d毛碎出黎(唔知你地明唔明我講咩)
所以要處理一下佢 咁處理方法都係好簡單

落呢個叫做床面處理劑既野,或者可以用cmc黎代替
不過cmc未用過唔知效果如何

搵個刮 刮平佢 薄薄地唔洗厚 同埋平均d
唯一要注意既就係唔好hi到塊皮既正面 擦唔甩架

搽平左啦, 等佢乾

繼續等

如果你有留意上面張圖 就會發現佢係乾得一忽忽既
姐係證明佢其實係搽得唔勻既
咁係正常既
所以等佢乾左之後 就要搵d野打磨一下佢 等佢變到平滑d
下面咁多種都用得架 你鍾意既 其實搵張紙磨都得

最後我簡左呢個 不停打圈 大約磨左2分鍾
立立令咁 得左

跟住就畫邊線 呢條線既用途係用黎mark位 打窿用黎穿線

呢個叫間距規
條線同埋條邊既距離 我就選擇左3.5mm
留意下個度法 你要模擬番你畫線既情況黎度呢3.5mm

度完之後就畫落去啦
畫果時最好搵d重野擇一擇住塊皮 等佢唔好移位

用呢個mark位冇咁好
由其係呢隻皮
界條坑收埋條線入去仲美觀

利申 自學整皮三年

劣作

別住就用呢個叫斬既野 打窿
呢個斬既斬距係3.38mm 姐係窿與窿之間既距離係3.38mm

跟住就打窿啦

去到接駁長果邊果PART 褶埋佢
最底果個窿搵d尖既野吉個窿仔過對面
用黎mark位

咁長果邊就跟番mark左果個位向上打斬啦

另外建議用幼啲線
咁樣好外觀好睇啲
不過擦蜡皮好易花

巴打整得好好呀
你講埋線既係熱壓定係刮條坑出黎?
刮坑破壞皮既面層我就唔鍾意啦
熱壓既話係後面我可以教下大家用 不過我就唔鍾意用 覺得太煩

有呀 粗線果個其實係幾年前整
而加呢個用緊0.50黎整(唔記得左單位)

留個名先
BTW 我想問新手買皮應該去邊到好
同埋邊到多紙樣可以比新手跟住做

係縫起佢之前 畫小小裝飾線先
無數次經驗話比我知
整皮 每一步都要諗清楚先做
特別係縫線前 例如而加 如果縫左 條裝飾線就會好撚難畫

上面果個叫燙邊器,要駁電既,個頭可以換唔同頭有多種用途,價錢都唔平

咁平民小小我就推介下面呢樣

叫做淺槽邊線器,出黎效果一樣 不過要自己加熱控制
呢個邊線器同上面個邊線器有咩唔同呢?
佢既用途就係令到條邊線唔單止一條邊 會令佢變成半圓既效果

壓完出黎佢條邊變灰左, 因為今次呢張皮叫做擦蜡皮
皮面有層蜡,咁加熱壓線既時候溶左佢,所以用出番原本既色彩出黎

正皮咗先
搵唔到白色銀包
想自己整個

前期準備都差唔多啦
準備開始縫線

今次用既線叫綿線,要過一過蜡先
新手建議用圓蜡線,可以火燒收尾同埋唔洗過蜡
我就極唔推薦用偏蜡線,因為會太粗

過完蜡,條線點穿上支針呢?
整皮通常縫線方法都係呢種架啦
頭尾要有針
個穿法都好簡單

最後 拉個尾向下
2面都咁做

線既長度,要縫既地方既4倍
如果好似而加咁短既縫線長度 你就度5倍穩陣D

縫左成粒鍾

跟住又好似上面加裝飾線咁 加完之後

個角唔記得影,搵個COINS,壓住個角,凸出黎既就CUT走佢

做住咁多先 聽日繼續

新手買皮去SSP 標準答案
唔好話我打手
我比較推薦兄弟皮藝既擦蜡皮
相對平既價錢 好似50-60蚊一英尺(30X30CM)散裁唔知點計
皮面因為上左蜡,皮既疤痕會覆蓋左,皮本身有蜡,封邊易封
兄弟果到仲可以削埋簿 新手絕對無手動削薄既能力
皮既厚度係一件成品既好重要關鍵

紙樣方面淘寶囉
不過其實整得多自己會識畫

呢個灰色黎
如果你係為左整1個銀包比自己用而玩皮勸你出去買
你買工具既錢實貴過你直接買

我自己想搵D 平平地既皮黎試一試手先
皮碎果D 整住小小野學下技巧先再買貴少少既皮整
有無整皮既參考書或者網址可以介紹下

新手點入門
係咪要買一堆工具？見到上面好多

新手有興趣 想問皮有分咩款
有冇話 邊隻難搞/貴/特別
一塊點分靚同唔靚

[LIHKG] 皮革工藝、皮雕技術研究、分享討論區

其實隔離有個皮革post
大部分問題都解答到

搵唔到啊

靚同唔靚其實有個最易分法
就係貴同唔貴
我自己就最鐘意鱷魚 不過就真係好撚柒貴
其實普通玩都係ssp去望睇下邊塊順眼既姐
不過貴既皮容易處理就真既
貴皮 ,皮既密度高,封邊都易封d
如果你叫我推薦既,
我會推薦馬臀,馬彊,sully羊皮

係呀 如果有心學可以過隔離post睇下技術野
我呢個post主要係想等想學整既人
可以跟住step by step咁易學d

Agger
尤其好specific 想整散紙包嘅人

揾下d皮革鋪頭 直接簡款問顏色啦

想玩到好深入其真係要好撚多工具,
我就極唔推薦淘寶果d 2 3百蚊工具套裝既
普通玩既話我諗1千蚊差唔多
淘寶到買 有興趣我可以幫巴打整條list

平平地真係ssp揾下
大南街皮革果條街 間間門口有放
我岩岩玩果時5 60都有一塊2張a4咁大
書既話我就推薦
網上面有人虛擬版,不過當然係盜版
由第一本睇起 好有用

係呀 之後會睇下有無巴打想學整咩黎出教學

想學 lm 先

跟住就整啪扣啦 呢個叫做4合扣 由4個小組件組成

跟住係你想有窿既位置MARK番個位
加一粒啪扣 咁個位當然係中間位啦
(一開始計錯數 右邊果個mark先真既)

跟住就番你果粒扣要幾大個窿 用圓沖打個窿仔出黎啦
一般就2mm-3mm直徑大既窿都夠架啦

用個圓沖 係果粒點到印印個位
睇下粒點係咪係個圓個中心點 係就揼得架啦

上4合扣都無咩特別
最緊要係買岩上果套野就得架啦

底面都上完其實個散紙包都做得差唔多
如果唔高要求既已經收得工

不過玩得手工野緊係唔可以馬馬虎虎啦
跟住落黎就要封埋條邊啦

下面就係咩都未搞過既時候

封邊第一步 我就用240既砂紙開始磨起
其實再粗D都無所謂 第一次磨主要係磨平佢
等佢唔好有高低差
如果個高低差太大既話
可以用刀裁一裁佢先
條條邊都磨完一次之後

跟住落黎就用修邊器修一修條邊
修邊器既用途主要係整圓條邊
(小弟無人幫手影相 所以教唔到大家點用個修邊器啦)

修完邊之後 就用幼小小既砂紙磨下佢啦
我用砂紙既次序係240-->400-->600-->1000
磨完之後就會變到好平滑啦

跟住就搵支棉花棒搽d封邊劑上去啦
無封邊劑既其實用番之前搽皮肉面既床面處理劑/cmc都可以既

搽完之後再用1000砂紙磨磨佢
我之前都講過啦,你睇落搽得平均 其實唔係架 所以要砂紙磨一磨平佢先
磨完之後就會好似下面咁啦

跟住用磨邊棒磨磨佢
個用法就係搵番個岩厚度既位 上下上下咁磨

磨完之後就下面咁啦

跟住下面果粒就叫做半粒封邊蜡,另外果一半趺落地下爛撚左
用黎磨下條邊 磨到霧面咁樣

跟住最後一個步驟啦
搵塊棉布磨下條邊,無棉布既 其實事但搵件U記TEE,剪開佢已經得

留名 之前淘左一套工具翻黎 完全唔識用

成品:

入面裝左20個1蚊以上既銀仔

圖紙比埋大家先
a=7.5cm
b=4cm
c=7.5cm
d=7.5cm

巴打好有心機

多謝巴打支持

接下來就整下呢個散紙包既進階版啦
圖紙我就沿用番本書
呢個我都係第一次整 邊整邊研究邊出教學啦

為左唔破壞本書 印左份出黎
呢本係皮革工藝20
上面有巴打問到， 資料可以邊到睇
唔記得講 ,其實圖書館有得借架
當年我仲借左6本唔記得還 ,罰左2百幾3百幾蚊
如果想直接買可以博客來捕下香港免運 會平好多

上面果張就係牛皮紙

我另外用原子筆畫左個11cmx7cm既方格
今次要整既野既紙樣總共有3塊

唔記得講， 張印出黎既紙樣事但揾d白膠痴上去牛皮紙啦， 咁樣個紙樣就會無咁易爛啦

差開話題一問
樓主係點樣學識分辨皮既種類
我之前學左半年左右出街買皮我連牛皮定羊皮都唔識分

樓主差開話題一問你係點樣學識分辨皮既種類
我之前學左半年左右出街買皮我連牛皮定羊皮都唔識分

我怕買左返嚟玩兩玩就放棄浪費
二手工具有冇市場？
如果學自己學會唔會好難？

好例牌既答案 睇得多就識分
你買果時問下其實咪知係咩皮
其實你問我點分 我都真係答唔出
但係我一睇又分得出

巴打d工具都唔野小

大陸論壇都有人放下二手工具既
但係要捕,仲要幾件幾件咁收幾時先收得齊
其實自學幾難架，不過你跟住我個教學應該都整到個滿意既作品既

另外真係唔好貪平買2 3百果d套裝
入邊一大堆無用既野， 用果d套裝整出黎既野一定唔靚，當你見到自己整d作品出黎咁柒既時候我諗大部份人都會放棄

工具控 買埋買埋其實都幾多 實際用就1/5都無

紙樣用自己方法裁剪出黎啦
我就用較剪加裁皮刀
最緊要精準，唔好諗住差小小無所謂呀，
整皮差1mm, 你隨時要用番半粒鐘黎執手尾
如果紙樣都唔岩，接下來就步步都錯啦
今次個紙樣有小小麻煩，好多狐線，個紙樣長度我就唔列出黎啦，有與趣又買左工具想整既巴打， 我寄份hardcopy比你啦

巴打係咪遲d 會講工具果d

有人想聽可以講下
個教學有咩唔明大家都問得架

我係想唔玩時可以放返出去，屋企細
可唔可以俾個工具同書list 嚟睇下

巴打啲工具好pro
法斬同燙邊都係貴野

書我推薦新手睇皮革工藝 我手上最新果本係33 ,咁新手睇9同埋13先 跟住由第一本睇起就學到好多野
呢個系列圖書館有得借，書局有得賣，博客來買就最抵，網上都好易揾到softcopy
至於工具方面容我呢2日先出list, 要度一度
我會出個1千蚊到既list
同埋出多個約500既平版list

識貨wo巴打，不過其實唔係太貴，燙邊大陸野黎
法斬就我都幾鐘意，大陸既高級出品，有錢都要等3個月

我覺得新手睇19幾好

燙邊係大陸野
有冇link

法斬

复制这条信息，打开👉手机淘宝👈即可看到【铭家电热烫边机 E系列烫头 烫边线器 烙铁头 押捻 溝捻 压槽起鼓】￥QFYy8goXxz￥
停賣左我係呢間買囉 早1個月睇都有

法斬真係好好j

多謝分享 但d邊位好似處理得唔係幾好 無磨邊？

向內褶果幾條邊的確無磨偷懶左
不過向露果d有磨到

如果冇估錯 樓主應該係有磨但磨上一個step係用沙紙 破壞左個面 所以用碌野磨冇乜幫助
反而係磨之前用床面處理點幾點再磨應該會好d
練習劣作

巴打分享下磨邊既方法啦

原來我7左 上面當我冇講過

我都係工具控, 都係法斬, 仲要係巴_ , 但燙邊真係諗左好耐都唔捨得買, 太少用
仲有我覺得線同蠟真係絕對唔可以慳既野黎

btw, 近排好似多左好多皮革post

遲d先 上緊堂
有興趣一齊研究下整皮呀 我身邊冇乜人玩
我tg iameric123

我都想做工具撚

有玩埋邊油其實燙邊都幾重要其實主要係方便左，邊線果d著機，set温度 搞掂

想做就去做啦

巴打冇用既睇下我有冇興趣買左佢？
如果你真係唔岩用既話 好過放係到

工具控係唔會賣仔架擺係j都好

有, 但用得唔多. 而家上多幾層, 磨多幾次就算

得啲頭嘅
都唔平 但平過法國野好多

係呀 我呢到成套連8個常用頭都係2千4人仔好似
法國野部機都未買到

教學繼續啦,岩岩咪左陣本書,發現今次呢個散紙包都幾複雜
如果大家有D咩位睇唔明,歡迎問清楚呀

今次我選用既皮係用左我十分鍾意既一種風格-----擦染
呢款皮賣家同我講叫意大利擦染小牛皮,至於邊間廠出果D詳細野我就無問啦

下面呢支叫銀線筆,有D皮無咁易印條痕上去既時候就會用呢支野黎印個圖紙上去啦(不過我其實大部份皮都會用銀線筆,因為清晰好多)

畫過界都唔緊要,只要用一隻清洗銀線既MARKER筆就擦得走。呢套野唔貴架,支筆連清洗果支野淘寶成套都係幾蚊

搵D重野壓住塊皮(我就用係淘寶買既砝碼都係好平架自己SEACH下啦)

跟住用銀線筆劃條痕出黎,我就習慣會初步裁個形出黎先
陣間真正裁果時就會易控制D

可能有巴打問點解我好似好多野都係淘寶既

因為香港鋪頭買咩都食水好撚深,特別係愈玩愈深入既時候

至於工具方面我就偏向法國佬野風格野多D,不過我就覺得Blanchard性價比唔高而且造工粗糙,所以我會選擇買大陸專業小小既定制

如果有巴打想同我傾下工具既問題或者想交流下
歡迎TG小弟:Leatherjj

慢慢裁佢出黎,唔洗急,最緊要準

裁佢出黎既時候記得唔係沿住條銀線黎裁,係要岩岩好要飛走條銀線呀!!!!!
如果唔係你就會唔對個版形架啦

[quote]慢慢裁佢出黎,唔洗急,最緊要準

仆街柒左,重覆果2片應該1塊向左 1塊向右

想整apple watch錶帶 比人做好貴

有機會會出個錶帶教學,但係錶帶算係高階野,易整到個形出黎,但係想整得好係好撚難既

巴打做唔做我生意

媽呀有咩慘得過食一舊屎呀

就係食2舊屎呀
畫多次都錯,屌

齊齊整整比番幅全家福佢地

巴打加油。我都有玩過幾件手作仔，感覺好正。

釘窿可以講多少少，新手度錯位就慘

工具控唔係人人做到
靚少少既工具已經唔平

我都有玩
玩皮最慘係要星期六日先敢係屋企玩
勁驚樓下投訴
買左個菱夾又覺得唔夠菱斬好睇
好想工都唔返瘋狂整皮

講番小小有關用刀先,如果唔識用刀弧線都幾難裁

首先個渣刀手法如下

裁斜線既時候 就只係會用把刀既角黎切

搵塊A4既墊板墊住塊皮,跟住裁既時候你可以想像成其實把刀係定左係到,你係郁塊版,控制塊皮上下移動從而切條弧線出黎

巴打,其實果筆錢就我諗部份人都有既,係睇你捨唔捨得擺落去姐
我上一部電話小米用左2年,換左部SONY 趺到底面都爆曬都仲未捨得換
買小2部IPIONE 皮幾野 我諗都滿足到工具控既大部份慾望架啦

後面會詳細小小 你講既窿係用黎放啪扣定係斬窿?
如果斬窿既話其實都無咩好講,真係好靠經驗,錯得多就識

可以買部沖壓機黎試下
我10點過後都係靠呢部野壓斬

宜家d 工具已經俾屋企人瘋狂屌多野
我都好想買果部野返黎，係唔係好大部？
收唔收得埋？
如果得等我偷偷地買返黎先

手動個隻?
有冇圖

高40 横12 闊15 cm

都好似ok 喎
我淘寶見到有2款，一隻13mm 頭，一隻16mm 頭
你買左13mm?

個頭無撚用既 我接用舊鐵壓 無裝把斬上去

有冇試過用無聲斬鉗

我有，買左elle 果款

要好厚既皮先得
重要價錢都幾貴

不過係中間d 位點都要用菱斬，鉗夾唔到

不嬲知呢個伏
同埋好早期已經玩緊法斬 所以就無諗過菱鉗

算，我都用左佢2年
除返開都唔算好貴姐
起碼可以俾我係屋企淩晨1,2時玩都唔嘈到人

今次呢個散紙包係基本上唔會見到肉面既

所以底到要有一塊皮痴番上去,我就簡左呢個山羊皮做底啦今次

用一開始個版型 畫番個形上去先

因為今次個整法係正面係見唔到個啪扣既
所以要上定粒啪扣係塊羊皮到先

銀色果SET係今次用既啪扣
呢個4合扣同上一次用果個4合扣係唔同既,你見有一個組件係唔同
陣間你地就會明有咩分別啦

個版型已經有埋粒扣要裝係邊個位,照舊搵D尖野吉個窿

跟住吉落塊皮到 咁對番你岩岩畫既果個形黎MARK位就得架啦

打窿,跟住裝呢2part組件上去

裝完之後就會係咁

邊線器邊到買

上面d野擺埋一邊先,跟住就要裁個芯材出黎啦,芯材主要係用黎加強果一part既強度或者厚度

拎埋最大果塊紙樣出黎先,係芯材果4隻角吉個窿先

下面呢張叫皮糠紙,係皮革呢到得1個用途既姐,就係用黎做芯材啦

跟住用你岩岩個紙樣吉果4個窿,係皮糠紙上面mark番個位

唔知大家睇唔睇到果4點 就係果個mark位黎

搵把間尺 搵支筆 玩連連看遊戲 整到佢變番個長方形

跟住裁佢出黎唔洗講啦

比番幅你手上有既組件既全家幅先

巴打你講緊邊隻邊線器??

跟住又係塊大既紙樣出黎既時候啦

呢4個窿係岩岩芯材既mark

印番上去番面皮既肉面,跟住畫條線出黎

(今次大部份肉面都唔見人,所以可以係入邊亂鳩咁畫都無所謂,如果見到肉面既設計就唔好就咁畫啦,最好痴張皺紋膠紙先畫係上面)

lm

皮糠紙同埋岩岩畫既果個框框都搽膠水,我用既呢隻膠水係先2面都搽,跟住等佢干左再2邊貼合埋一齊

干左之後,痴埋一齊,再搵個滾輪轆下佢,整貼服佢

跟住拎埋塊羊皮出黎,係背面都係印番個芯材既mark

跟住係果芯材既mark前後約5mm上膠水(ps 個銀點就係個mark)
面皮個芯材都係咁

跟住拎番個紙樣出黎,係個紙樣到用斬對下位先

今次呢個斬既間距係3.38MM

對完位,用個紙樣印番係塊皮到,搵尖野係D斬窿吉幾個落去窿仔落去

再用果d窿仔連番條直線

巴打
個邊緣器 同平時修邊係咁磨有冇分別?
係咪用是但一個都得
新手求解

跟住用斬打窿準備穿線

今次用既係圓蜡線,0.38mm既斬我就選擇配番0.45既線啦

總算縫好啦,邊縫邊睇電視,咪咪摸摸咁搞左成粒鍾

起股個個

你講緊修邊器???

修邊器分2大類,一種就通常平d,修到條邊出黎係一條斜線咁
咁另外貴d果種就係修到條邊變圓

咁同一款同一型號既修邊器會分唔同型號,應用係唔同厚度既皮到
通常1號1mm厚 2號2mm厚咁如此類推

不過新手就通常買1/2號夠打天涯架啦

um...我無起過鼓WO暫時

定係你講緊裝飾線???裝飾線我呢個係1.5MM淺槽

而加準備黎個大組合啦,係組合之前要先處理左D陣間好難處理既位置先

下面呢3個位先畫一畫條裝飾線先,照舊1.5MM淺槽

跟住上邊油,如果塊皮係磨到既都可以用上一篇教既磨黎封邊

上完之後就攤埋一邊等佢干

記住一定要確保完全干曬先好開始下一步驟

未上邊油之前係下面咁

岩岩唔記得講上邊油既流程

首先搵支棉花棒搽上去你要上既位置,儘量搽平佢,跟住就等佢干啦

干左之後用400-->1000既砂紙磨磨佢

磨完之後再搽,搽完之後再磨,重覆約3次

之後上第3次邊油既時候一定要平 因為之後最後果一次係唔會磨既

最後拎舊磨邊蜡出黎,好似前面咁講咁樣做就叫做上完邊油

應該係裝飾線 要加熱個舊
用完個舊野係咪又要再修邊同磨佢
岩岩學 未見過裝飾線個件野
sorry for 1999

你可以睇下幅圖，壓條線只係令皮面美觀d, 邊都依然要好似平時咁處理

呢2塊應該係唯一會見肉面既部份 肉面上床邊處理劑,跟住等佢乾之後打磨佢,詳細上個教學都有講

有一片裁左出黎仲未用過既面皮,而加用得著啦

我尖既呢支野就叫做錐子,以後我就用錐子黎代替"尖既野"呢個代名詞

用錐子印個痕上去

係果條痕用個邊線器整條向內4MM既線出黎

用砂紙磨下你條線以外既位置,跟住上膠水, 面皮條邊4mm都上膠水

乾左之後就痴埋佢

跟住就反轉佢,內皮同埋面皮既呢個位肉面上膠水

乾左當然又係痴埋埋一齊啦 不過今次因為果個位係要褶既

如果直接打平咁貼落去, 咁樣當你褶起既時候內皮就會有皺紋啦

所以你要模擬你用既時候既情況,彎住黎粘合

跟住都係搵個滾輪轆下佢 等佢貼合番啦

標題睇錯左做整包皮當堂打左個突

另一邊同樣做法

咁唔同組件既先期處理差唔多啦 都係時候組合埋一齊啦

係組合埋佢一齊既時候先裁整齊佢先

跟住用邊線器整邊線啦,呢條邊線係FOR打斬縫線,我用左大約3MM既闊度

畫完線拎把斬用手壓一壓黎度位先

跟住就揼窿啦

反轉佢 係呢3塊野既邊到搵砂紙磨磨佢跟住上膠水
當巴打做到呢到既時候試下點組合就會知咩位應該上膠水架啦

未試過整，但有興趣，不過上面啲步驟睇唔明，一頭霧水 工具係邊到買？新手買咩好？淘寶有無好介紹？

唔好意思巴打,我都打到一頭霧水,第一次整,無諗到個難道原來都幾到,其實都真係幾難整 我都唔係太識形容,後面我會快快手手出埋個教學佢開個易D既教學

唔好意思巴打,我都打到一頭霧水,第一次整,無諗到個難度原來都幾高,其實都真係幾難整 好多位我都唔係太識形容,後面我會快快手手出埋個教學佢開個易D既教學

痴好果2塊連接片上個主體到 個形大致上出左黎啦

面皮我係上幾個步驟之前已經打左斬
咁痴左2塊連接片上去之後成舊野又棟起曬一舊咁係非常之難打斬既
咁呢個時候就要用下面呢個法斬錐仔黎通窿啦

我通窿既方法如下
首先搵個墊板切佢小小出黎,好似下面咁細細塊OK

跟住左手拎個塊墊板仔頂住你要通窿既底
跟住再用個錐仔吉落去通窿

通曬2邊連接片就可以開始縫線啦

縫完啦,大致上其實都差唔多搞掂,裝飾線同埋封邊我後面搞掂再比大家睇下

呢個版型其實我認為難度都十分之高, 係我意料之外 ,有小小失察

如果真係新玩皮既新手, 我建議唔好整呢個住, 以難度黎講我覺得比銀包更加難

其實第2個教學出得比較1999我都知
呢個教學我都出得比較吃力 , 好多位都唔識點樣清晰咁形容

後面我都會繼續出教學 , 不過會出番慢小小 , 儘量解釋得清晰易明D

我知有巴打等緊我個工具LIST, 聽日出比你啦

接下來我會先講解下工具同埋出個手機套教學 希望巴絲打們會繼續支持

另附上同一款擦染皮既其他作品

新手工具list
床面床理臍
靚cutter ~50蚊
間距規
Elle菱斬 2齒，4齒
木制磨邊器
邊油
手縫針2枝
圓蠟線
尼龍頭錘仔
320D, 400D, 1000D砂紙

有錯請更正

都幾齊呀
不過有多小小立雜野加
我今晚補埋淘寶link先

床面處理劑 120G 透明 $40

界刀 , 刀柄跟2盒刀片 $30

邊線器 $9.70

橡膠板打斬用, 大SIZE $28.80

磨邊棒 買$2.6果支 買夠3支 約$7

針 買夠3包 $5

銀線筆+清洗 銀線筆買夠10支 支清洗買2支 加埋都係約$5

鎚仔 $6.5

錐仔 $3.9

鐵尺 $2

牛骨棒 $12

膠刮 買夠3塊 $6

牛皮紙 買夠10蚊

滾輪 $42

線 --我建議買白色 另外想買咩色 自己決定 30蚊1卷

砂紙 80,220,400,600,1000 5個型號 600同1千要買多1倍 買約$30

斬 我推薦呢間 法斬 買3.85MM間距 2+6齒 約300
(呢個要自己問間鋪頭 叫佢轉做2+6既價錢)

酒精燈 $20

淺槽邊線器1.5MM $138

封邊液 100g $42

切割板a3 a4 size各1張 $63

封邊蜡 $20

ELLE修邊器1號 $127

沖子:1,2,3,4,5,6MM 各一支 加埋約80

呢到就係我推薦比巴打既LIST啦
呢個LIST我認為性價比都ok既,呢條list入邊既野係升級既時候都唔洗換,
可以一路用落去,巴打都唔好當我係鳩UP亂推鳩你地買野,入面貴果幾樣野我都有自己用過,覺得係OK既

紅字果幾樣野係呢條LIST既核心,我就唔建議轉
其他果D 巴打你地可以自己格下價 OR搵代替品

無吹水架 真係自己都有買到架

另外斬果到岩岩問左400蚊先真
如果真係覺得斬太貴 可以轉elle菱斬 2+4齒
但係線果到要轉做0.65

法斬會唔會默出品好d?
同埋邊線器1 mm會唔會用得廣泛啲？

同埋修邊器好似2號最百搭？
依個都係聽人講

法斬呢度
用過法斬 返唔到轉頭
同線一樣
用過圓線 扁線就覺得唔靚

我個人認為1號好用D,可以削埋薄皮,例如卡位如果用2號都幾難削

佢呢個1.5mm實際我覺得得1.3mm到
1mm我覺得太幼了 我通常都係錶帶先會用得著1mm

法斬果隻線跡

法斬好靚
同菱斬無得比
不過就貴d

都唔係貴D咁簡單 菱斬我都未聽過貴既 貴果D已經進化左做橄欖斬

辛苦曬巴打

唔該晒
已經係圖書館訂左書

個床面處理劑香港買都係差唔多價錢
可以唔洗淘，蝕匯率蝕運費

記得唔好遲還書呀

淘寶成套工具買，點睇？
定參考你果個list分開買好?

之前都整過，後面釘左字
絲打整得靚過我好多

复制这条信息，打开👉手机淘宝👈即可看到【diy手工皮具皮革工具套装手缝皮艺皮雕钱包制作工具基础套装diy】￥3bPtjXWyYl￥

我自己就買左$99果set
有好多野唔等洗，都有好多野要補買返
但係我覺得算幾扺屌

唔該哂，果幾支菱斬利唔利？

果d工具套裝我都買過，3舊水
除左塊墊板其他已經唔個質左去邊
比一堆唔等洗既野你

不過我都知實會有人貪平，因為我當時都係咁

不過我可以比定心理準備你，用呢d套裝你可以當係for體驗手製皮革， 但係整出黎既作品一定唔會太好

我第一次整就係呢個，核凸過巴打你呢個10倍wo

老老柒柒唔利，四斬開始已經好明顯feel 到
1，2斬都ok 嘅